[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(10)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:[u[url][/url]rl]
Post 6:
Post 7:
Post 8 :
Post 9:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO
dBFS
電路訊號強度單位
LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度
MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"
Massdrop (而家改名叫 Drop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) (massdrop)
。HD58X (open back) (massdrop)
。HD 6XX (即係HD650) (open back) (massdrop)
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) (massdrop)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) (massdrop)

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) (massdrop)

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, Stellia, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。Ananda (open back)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。Massdrop Mr Speaker CX Flow (closed back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)
。Sundara (open back)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。aune s6 (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

Last comment 1

Last comment 2

我個 HD6XX 都等左兩個幾星期, 今日先岩岩收貨
重訂左條 gotham 線既 XLR cable 等佢玩 fully balanced

現在 setting
Topping D90 -> XDuoo TA-20 -> HD6XX

初聽感覺女聲好 sweet

厚唔厚聲？

唔該巴打幫手開PO
踩中左1001都唔知TIM

線/機/headphone 都用左一粒鐘都冇
我覺得聲係偏暖果邊, 唔算厚聲

聽 Always on my Mind
用 headphone 聽同開現對 speaker 聽, 聽感好唔同

要煲耐 d 先

估唔到最後咁快爆

Feliks Euforia 出咗 Anniversary Edition好像超好評... 有冇人聽過？

留名

香港冇代理？

無，要官網買

想知hd58x同hd6xx有咩分別

我得58x同600
58x整體冇600暖，偏向低頻
58x低頻又重d

600音場大d，冇咁壓迫
分析力600好d，中頻有韻味d
始終HD6系自成一國d，同其他系列唔同調音

請問點睇 660s... 屋企有隻 closed-back 既 D7200... 心郁郁想試下 open 既... 又有隻 Zen DAC 有 4.4, 見 660s 本身跟條 4.4... 想試下, 因為冇理由一上就上 800s 架嘛...

For gaming 主要玩pubg
Budget 5k樓下 連咪
巴打們有冇推薦？

條線點
我自己剪左條原裝線焊返個xlr4玩住先

660s 應該係6系最好嗰個 都幾多好評
但6系嚟講 呢隻定價都高好多

原裝線係咪平衡接法先

我條線淘返來，有加錢做左個 XLR轉6.5轉插方便轉另一部耳擴玩。線用gotham 11301 xlr 線，算入門好野來，軟身好滿意

聲就比唔到意見啦

係 本身條線4芯

660評價一般都話比650更pop music走向
講真，如果唔直上800的話，先試massdrop隻6XX（650）我覺得抵玩好多。覺得品牌岩味道咪升級上去

咁可以整
我本身想要3M長線，所以放棄左DIY直接升級條線算

買660s不如買700好過
否則就6xx/600

要本身有mic定唔介意外加mic?

本身有 暫時睇中Logitech g pro x
巴打點睇依隻？

想問如果個平衡頭壞係咪唔會一邊冇聲?之前買左隻DX7S 半年到,冇啦啦一邊冇聲,用返6.35mm 又2邊有聲

會唔會係線問題？
機問題就要保養

咁就唔識gamin headset，等其他巴打出手
（雖然好多音響牌子有出gaming headset，例如PC37X, GSP 600, GMR-54X-ISO, ATH-AG1x, MMX 300第等）

5K budget可以做好多野，如果唔一定要headset
你可以用4k買headphone再用1k買modmic

早排Drop定隻Kph30i終於到
港紙兩舊有找咁嘅質素真係痴撚柒鳩線
點撚樣做到

KOSS我都鐘意
不過間野都無咩心機發展咁

Focal Utopia官方做roadshow指定reference amp
Meze Empyrean做roadshow指定amp
Feliks佢哋自己擺2018 roadshow時用HD820，結果被隔離Sennheiser 人員行過來警告唔可以再用HD820，擺明將HDV820比下去

好L正

HDV820

HDV820 推HD820 難聽到痴線，之前喺唔同地方試過兩次，兩次啲聲都薄到0.03 咁

我都聽過，真係難聽過mp3

把持唔住出左隻700換左6xx
比較下高音落返黎聽感好肥好唔習慣
有啲後悔

咁就要夾下amp
呢樣係hd700好用地方

其實話650高音唔好又唔係 不過係滑唔係通透
700真係乾淨到好似聽緊靜電咁

唯有下次轉靜電/800S

why not both

啱
6系聽味道，呢個味道就算你有800s都時不時會返去聽下
話說而家SR 404 + 006t 都係5K左右

有冇人玩到去用dcs bartok 既級數

啱啱睇到曾福有新版rme adi-2, 不過要八千九

好處係行貨保養冇咁煩…

巴托真係無見過人講/玩

呢個級數嘅係咪應該自己已經有啲同價位嘅音源，dcs eso 金仔果類，咁內置串流同dac 好似好多餘，唔通做床頭setup

玩得呢個價位嘅比較多人玩緊靜電，剩返果啲可能玩緊r10, 1266 或者utopia,但係玩前兩者嘅人都唔見得會配巴托

冇位擺多個desktop amp
如果想3k左右揾個三頻平衡既headphone唔知有咩選擇

L500都幾重bass

啱

竟然
夾咗咩amp?
我覺得T1可能仲重bass過L500

aune s7 pro？
THX AAA 系列亦得

三頻平衡應該都係THX AAA

STAX嚟講我覺得渲染得最濃嘅bass係佢
punch就唔係，越貴越punchy
配T8000

可能係T8000影響
其實可能D10仲濃
聽講sr007會重d

係咪夾返D系嚟比較會標準啲
ect好似無007
btw 009同009s我prefer 009

頭太大003戴唔到
同埋T1分析力仲好過佢
入坑嘅話會揀500 or 700

ECT 冇 ces-a1夾003？
stock 耳膠比較難fit

003平咁多，係咁上下，已經好好
好過大把iem

冇話D系標淮d，可能有個dac體驗完整d?
我會揀353x多過D90，平d，個amp又一樣
膽機就唔識了，可能007t?
ect應該可以幫手訂，雖然佢冇show曬所有現役stax產品

點解個個都揀009
我要認真試下先

入坑嘅話用2手仲平
SR 404 + 006t = 5k左右

ECT 應該有T8000試

琴日cato直播見到有

btw 有無人聽過 riviera alc 10

明顯你未聽過007mk1

T8000係接咩？有無bypasa

我估插AK多 信仰
不過D職員都NICE
你帶野去試+借三腳插座都無問題
雖然佢搬左SHOWROOM咁耐,
我都未上過去

耳機佢好似有L500 L700 009S(可能009黎,無留意點分)

有金色係009S，冇金色係009

有s 無s 都有

唔係唔玩s咩

ect 有我無

15k 會考慮下等stax 今年新旗艦咩料先

link?

你講既野都出左（009S同T8000）

我寧願佢出番T2好過真上古神器

仲有全黑不過應該無得試

009s我視為009改
t8000係t3?呢個no comment
我心目中t3係會搞到笫3次破產

唔洗試，買

係
嗰個mk2嚟

無問入耳
009同009s好大分別

講名嘅話點會叫008，降級？

007 嘅話而家007mk2 都已經被官方宣傳銷售打入冷宮，再推隻1998 推出嘅型號又好似唔多會

t2 呢啲日本經濟泡沫時期嘅嘢而家整唔返出嚟啦果堆toshiba high voltage transistor 已經停晒產。T8000 就係官方t2後繼機嘅答案

講更多都係鳩估，買定花生睇下佢捧咩出黎，反正買唔起
之前乜就有段片edifier ceo 話有new omega，咁肯定貴過009s stax 整到new omega 洗等而家？
佢一出我睇下佢個earpad 咩樣我就知係唔係omega果回事

009 同 009s 兄弟機嚟，我覺得無話邊個比邊個完勝
係三頻分佈同音色有分別，整體感覺包括聲場分佈，decay，泛音都係比較似
我覺得009s係專設計比唔鍾意009嘅人用

其實可能係新product line, 重新玩closed back

dma仲唔出hedd post?

可能唔做？

有冇人有玩過focal headphone
Focal spirit professional/listen professional點睇

2018 PAF代理就係咁玩

用咩推？

唔係let's go咩？

電腦->佛山佬dac->x7s平衡->lcd x

試過用dx200amp8推，推唔開個聲場咁

呢度巴打有utopia, clear, stellia
好似冇見過你講個兩對

k701路過

有咩amp岩配 用左幾年都係USB dac+fake solo推

唔熟AKG
巴打用緊乜amp？
想個聲點變？

自膠，你寫咗用翻版solo
solo係咩聲？

暖底令個高音沒咁刺
bass厚d不過蒙

can try try now?

應該得，有巴打試咗

擺耳機個地方好得意

係企櫃求其搵格塞佢入去
影嗰時未抹乾淨好多塵

我用鞋袋入HD600

唔知用THX AAA 789啱唔啱？
schiit 印象同bass 重

轉發下d有用資訊

清潔耳機這回事

今早見到有專頁發表清潔耳機的注意事項，建議大家用酒精及牙刷清潔，至今已有超過200位人士分享，如果大家的另一半跟著做，只好自求多福了……

首先，耳機擁有不同的材料，並非每一種都可以接觸酒精，特別是膠、棉的部分，部分線身的膠會因為高濃度酒精而加速老化，而耳棉更有機會因為表層塗層被分解而直接報銷。外殼方面，木殼耳筒當然會直接被傷害，至於不同的金屬殼，也會被不同清潔劑而受影響，另外印在機身的字，也有機會被抹甩。另外，部分全無線耳機的防水塗層，也有機會被酒精溶解。至於牙刷嘛，軟身的還可以，真皮耳墊用硬毛刷刷的話，也可以準備買新的了……

耳機是貼身物品，主編本人也明白大家要注重衛生，但請選對方法，如耳膠需定時清洗。各種頭戴式耳筒/入耳式耳塞身需自行檢查，判斷是否能夠用酒精等消毒，否則也可使用UV機作消毒（軟模CM及耳膠例外，因為UV有機會令軟膠加速老化），ACS等耳機廠也有耳機的消毒、抽濕器材，一般入耳式耳機的包裝也有細刷清潔導管，可以使用。至於木殼只有靠UV燈消毒，真皮耳墊可以酒清輕抹，但不能用水，這些都要留意。另外，坊間也有些無酒精濕紙巾，相對溫和，可以使用。

在外使用耳機，需要顧及衛生，除下不要直接放在檯面或入袋中，最好有個獨立的收納袋/盒，減少接觸其他物件。若佩戴前接觸到檯、櫈或其他公共物件，也需要先清潔才戴上。希望大家在這段時間做好衛生，新一年健健康康，開開心心。

#清潔耳機 #唔好亂用酒精 #耳機小知識 #新年快樂 #大掃除 #木殼 #真皮 #防水塗層 #IPX #藍牙 #全無線藍牙耳機 #真無線 #TWS

preorder左drop + thx panda
係oppo pm3調音版
藍牙耳機但可以插耳機線當普通耳機用

個單元好似好得意咁

平身PM3唔算超好推,
藍芽化唔知會唔會好細聲,
期待師兄收到

有排等
要到6月先出貨

大家新年快樂
身體健康

最緊要耳機越燒越旺

諗住入黑磚+M7/M9
同樣價位仲有其他既組合推介下

全要聽JPOP 女聲 aimer 等等

iex1

等緊drop嘅foxtex tr-x00 mahogany
大家有咩評價

同問

期待包膠

Drop x THX Panda Headphones
竟然經indiegogo

等左幾日都未出貨，會吾會吾出

佢有冇寫幾時出貨？

話30/1-1/2收貨

想買隻二手耳機試下
有無網站推介?
暫時睇中左ATH-M50x同HD500

咁就要追下賣家

香港的話dcfever, carousell個d會有
全球就ebay, yahoo jp
HD500見到ebay有

m50x不如買新啦
巴打點解想玩HD500?

係hd6xx 打錯左
我未試過玩呢種耳機 睇落啲人都係推介呢兩隻咋
又怕買完返黎唔玩晒錢 咪想買二手試下

一隻密封 一隻開放
一隻易推 一隻難推
兩隻好唔同
你會插咩野聽同埋接唔接受到開放?

Guten Tag,

Ihre Bestellung xxxxxxx beim Verkäufer REMEMBER wurde storniert.

Bereits erfolgte Zahlungen für diese Bestellung werden innerhalb von 5 - 7 Werktagen erstattet.
Der Artikel ist zur Zeit nicht lieferbar.

Sollten Sie weiterhin an dem Artikel interessiert sein, können Sie jederzeit eine neue Bestellung über Amazon.de aufgeben.

Unten finden Sie nochmals die Details zur Bestellung.

Wir freuen uns, dass Sie bei uns Kunde sind, und hoffen, Sie bald wieder auf Amazon.de begrüßen zu können.

Amazon.de
可以咁cancel啲客order咩

你地買drop野係咪用代運，我見佢吾直ship香港

有部份野有直送，
不過搵定代運都得了

hd6xx平到自己買隻全新返黎好過

我密封開放都ok架 因為未用過咩都試下
主要都係插電腦
但我而家都係諗住m50x

咁不如玩hd58x

屌 特登走過去灣仔問竟然話冇

可能真係好似bigboss巴打之前講，之前個次真係唔情願之下先比人試咗

hd58x都好似唔錯

最近睇中左隻 ap2000ti
但周圍搵都唔見有人講
有無人知呢隻點嫁？

因為之前冇地方試
而家可以去英京試

hd58x得drop有? amazon果啲全部都搵唔到

係

有無咩5千左右價位 封閉式耳牛介紹？ 係office用 索六萬/電磁爐推 諗緊Sony Z7M2 ~~

試埋denon d7200

t60rp /t500rp

自膠，t500rp係open

T60RP應該係半封喎?

係，不過可以一試
都有d隔音

Ultrasone Dxp

未買啊宜家out of stock
只係想知你哋對佢有咩睇法

未聽過，不過感覺麻麻地

見好多評論話啲聲balance得嚟唔會寡，唔係監聽feel，幾有特色
唯一缺點係粒螺絲（耳罩同headband之間個粒）較容易甩

評論最好睇有咩缺點，
好過話有咩好
不過盲買，
我覺得有特色都好

最主要都係投訴造工唔算好，即係粒螺絲
我自己喜好就因為木紋同埋balance聲

WP900

講起玩木，架仔世界第一

上漆木殼

Drop部thx 789同 monoprice 部887有冇分別

887高789一級，不過聽出黎分別明唔明顯就唔知，789數據上已經好好
IO一樣情況之下，邊部有貨就買邊部
不過有朋友話monoprice達集運都唔用得，要FC

點少得JVC木震膜

monoprice我試過集運同用外國信用卡都唔得
除非搵公司代購

monoprice可以集運+外國信用卡
但要比好多資料NoFraud證明自己係card holder

利申: 買過 連HKID都要比佢

咁痴線
咁你係直接搵NoFraud俾資料定經monoprice 俾資料NoFraud

NoFraud會直接email搵你 直接覆佢email就得
果時見到都驚但見到monoprice status寫住NoFraud Verification之類
上網搵過係真既 就膽粗粗比佢而且佢都會提你遮住敏感資料

我就係之前喺monoprice order咗佢直接cut咗我單之後NoFraud冇搵過我喎

我見網上有case都係直接cut 冇Nofraud
會唔會bill address入左集運地址?

係呀
可能因為我見佢入唔到香港地址所以諗住用集運地址同埋個名要入埋集運個code啩

bill address我就入返香港既
見唔少case係bill address同張卡地區唔同就會直接cut (好似係)
有興趣係monoprice買野既巴打可以留意下

我見佢country 冇香港揀
係咪要揀支那
city再填香港？

冇乜印象

咁我唯有cs問下佢送唔送香港啦

問過唔送
所以一定要集運

琴晚試多咗次又係直接cut 我order
Nofraud都係冇搵我
不過佢今次叫我用 Amazon pay再試

你用邊間集運? 係咪black list左個地址咋

用bns呀
仲有邊間集運可以用

我都係bns 上年12月頭買冇問題
睇黎係我好彩

真係用Amazon pay成功俾錢同pack緊貨

AUNE RIP
原來佢響武漢

沒事兒

咁都比巴打發現

咁佢部amp 肯定好毒

咁大件事都唔整個澄清
老細

話說打手巴隻adi-2玩成點呀? 見juno有存貨, 想買啦

小弟想買隻耳機入坑，用嚟打機聽歌，之前用啲19gaming headset
暫時睇中ATH M50x/SHP 9500(預算都係依個範圍)

另外想問下 最近換咗部amp(光纖直插主機板)，拎嚟推對2聲道。
不過我見部amp前面有個3.5mm頭，可以用嚟推上邊2對耳牛？
(部amp係cambridge cxa60)

唔該大家

有冇人試過jds lab element2 ?

beyerdynamic應該都可以考慮下？
我係m50x用家，感覺分析力強，女聲某啲會刮耳，power越大越少呢個情況
見你部amp都幾勁下

用得開心
本來諗過買埋部dac1541，不過目前滿意，所以放棄住先
可能諗買amp比hd800s
用耐咗覺得佢有小小暗，夾返d亮聲amp/headphone就啱啱好
iem out意外地乾淨，連iex1都聽唔到noise
說明書講 headphone out同iem out係分開設計，目標唔同
headphone要大power，iem out要low noise唔要大power

我最鍾意係high end 機黎講夠細部，而家仲有位擺機唔知自己想買乜好
adi-2 dac亦係第一部機比我清楚聽得出有冇用fidelizer嘅分別

不過根據上個post，有幾個巴打試過壞機，買水買就被人當人球，買港行就保養1年（好似係）
我個部個mon都有screen burn in，不過好仔細睇先會發現所以我接受到

driver上要留意返個asio buffer 就算你set咗1個數，播歌個時都會自動set做driver鍾意嘅數
見過有巴打新機開箱冇耐播歌個時斷下斷下，同佢一齊研究咗成晚，試咗好多野都搞唔掂
佢搵第二部電腦試又冇問題，播得好正常

我遇到嘅driver問題：係部windows server 2016 機 (udoo-x86-ii-ultra) 用tunebrowser個時ASIO setting 着咗Adjust ASIO buffer if possible 同Always update sample rate就會成部機hang咗，係公司部windows 7 dell desktop就冇事
不過呢兩個setting off都冇問題，所以而家我由得佢

可以試下買對K240 mk2睇下啱唔啱，勝在夠平
打機要用mic可以諗下加modmic

除咗ATH M50x/SHP 9500
beyerdynamic MMX 300聽講gaming headphone得黎聽歌都唔錯
當然你可以行返傳統dt product line又得 (e.g. dt770, dt880 etc)
仲有AKG K7xx

打機的話HD58x同HD6xx就視乎咩game
FPS 一般，rpg個d就冇問題
CD900ST就唔知

一般意見認為 2 ch amp個headphone out唔唔太好聽
搵唔到cxa60 headphone out個power，所以唔清楚推力
不過ATH M50x/SHP 9500唔係要好大力，手機都夠大聲
推得好唔好就試過先知

power越大越少刮耳咁得意？

HD600可以再戰10年

我指電腦hang機，唔係dac

佢好食得力，電話推嘅會低音超轟，高音勁飆，耳仔痛
夠power嘅就會平衡好多

打手巴好有米喎 dac1541一皮以上

咁聽落部機都幾複雜下, setting又有排學, 呢啲software嘢又有排搞 我想無腦9玩喳

dac1541係1萬頭
如果唔係出咗雙糧我都唔會諗

部機本身唔複雜，裝好driver，駁好機就用到
所有setting keep default唔係問題
只係我鍾意搵自己煩，乜都set一餐

順便想問下巴打, dac1541同adi-2聽落有咩分別架? 之前睇咗下部分外國forum嘅評價, 有啲人就話soekris高價位嘅產品就唔係太值咁

試dac1541都過咗一段時間，唔記得太仔細
上次用HD800s試咗dac1541，感覺繼續好夾Senn記
兩部機質素差唔多，分別係風格
dac1541會sharp過 adi-2 dac，但唔尖

如果話soekris高價位唔太值，我覺得係睇夾咩機
又或者講adi-2 dac太平

窮L買adi-2都有難度呀頂

平同貴只係相對，同大眾負擔能力無關
幾年前有個廣告話買樓送鋪，層樓1000萬
成個package平呀，不過我都係負擔唔起

儲錢好重要

以adi-2 dac個功力同質素，賣juno個價真係太平
定係其他野唔合理地貴？

150 Ohm impedance##ca
有d大陸平頭做到300ohm

狙已盲

bookmarked too

幾舊水, 香港又買唔到, 而家又日日喺屋企無嘢做

屌
個tracking id係sf字頭

大家點睇 Creative sound blaster X7?
夾DT990 pro

之前好似有巴打講sound blaster X7唔太好

Btw 呢到有幾多人有入panda?

佢話聲底係pm3, 但係我pm1 同thx 888都有

諗緊
有d review話純以closed back黎講差唔多錢有更好

800 羊皮有D興趣

700中伏之後怕怕
等巴打出手

望落厚咗，我估都無好結果

Drop x ifi 有新dac同amp

諗法一樣
HD800個薄pad就係要縮短driver同耳仔距離，加厚咗就唔係個樣野

香港有無得試1541？

有，cas workshorp

想買部一體機
唔想買大陸野
3000蚊budget 買 denon da-310usb 如何？

smsl sp200 琴日到咗 扭到過咗1,2點開始有底噪

A4bl

睇黎個design有問題

想買A4(無平衡版 推力無咁勁) 唔知推唔推得郁6XX

除咗A4bl，仲有ifi zen dac, burson play, o2 + sdac
諗唔起其他

A4 bl單端本身唔夠力
[PHONE UNBALANCED] terminal
Connector :1/4" stereo jack
Maximum output :150mW or more (32 ohm) Applicable load impedance :16 - 600 ohm
THD :less than 0.04% (at 1kHz)
Frequency Response :20Hz - 80kHz (+-3dB, 32 ohm, 100mW)

我指呢款 比A4BL unbalanced仲差 因為佢USB供電

Output
Phones Connector: Stereo phone
Max Output: 100mW (32-ohm loaded)
THD: less than 0.04% at 1kHz, 32-ohm loaded, 100mW
Frequency response: 20Hz - 80kHz +/-3dB (1kHz, 32ohm loaded, 100mW, FS 192kHz)

A4Bl同A4可以當兩件事

我得隻 dt880 只行單端
咁買邊隻好

入門機我覺得會失望多

唔覺唔覺都元左十年headfi
我感想就係，
過左幾千蚊，
一定要搵部夾自己想聽聲底
淨高價性比無咩意思

幾千蚊我會選
focusrite scarlett 2i4
同
rme babyface pro

其實三千蚊都唔係少錢
陣間買左部入門野唔滿意又唔知點咁
諗緊好唔好一步到位轟落 adi2 dac 到
mk1 同 mk2 有咩分別

其實可以出去試

Adi 2 Dac 我無聽過唔比意見
Adi 2 pro mk1 我用過就覺得有D悶
可以我鐘意刺激小小
用Ess chip個D我會入耳D

呢度好多巴打買左adi2 dac

我想問下adi2 dac 再升級可以揀咩
weiss?chord? bricasti
定係 老牌大廠嘅DAC ? 金仔， luxman 果啲
定係老旗艦 例如 dcs elgar

太老怕聲音質素唔夠得個味道
新野又怕價格水分高

(最好有USB input 不過唔係必要）

幾個方向：
1. 買平d，唔啱再買過第二部，兩部加埋可能4千左右
2. 儲錢買貴d
3. 分開dac 同 amp玩

ifi zen dac金聲有得試
burson play就要買黎試
兩部都有巴打用緊

感覺唔要大陸野，分開玩易諗d

等高人

首先要有錢

去到呢個價我覺得玩舊dac抵d（唔一定要2手），如果功能上足夠
反正音響野年年都有新機，新機代表貴但又唔代表好聲好多，唔會追得到d 19 marketing
規格上我只要有24/96 + DSD 2.8MHz就夠
有冇balance都冇所謂
MQA? WFC

利申：等高人

不過最近買左新耳機黎緊呢個月都無閑錢

不過其實adi2 dac 真係無挑剔位
功能多，可靠，細部，聲音正路無特別缺點

決定聽日去曾福試adi2

啱，adi2 dac真係好夠玩
諗加amp夾聲仲好

巴打有咩新野聽？
我等緊RHA CL750送黎+煲緊iex1

電腦直推有無介紹？ 雜食
諗住hd598

HD58x

鍾意STAX
LCD同mr speaker都唔洗睇啦
試下D8000Pro?

識貨
D8000pro真係正，一改舊版偏重bass，但成三皮

final野試親都覺得尖
係上次paf d8000夾 burson sololist先冇咁尖
可能adx5000啱我d

LCD你冇講錯，我都係唔啱
除咗上次音響展夾9萬蚊部膽機係ok之外

D8000 + sololist 都好尖聲啵
果日聽已經覺得夾錯機
不過FINAL 高音都係偏明亮果面

LCD就暗果面,
之前買左LCDXC,
無半年已經放了

香港無行貨

入手鳥

其實玩咗幾日, 喺曾福買. 第一次玩usb dac, 所以部機同tunebrowser啲setting都唔係好識

因為仲係9試階段, 所以就唔講聽落點啦. 反而有幾樣嘢想問下大家. 首先, tunebrowser入面RAMDecode同Bitperfect係咪開咗好啲? 用google translate, RAMDecode好似係用RAM, suppose會減少干擾或者distortion. Bitperfect就寫switch PCM Bitperfect level, 唔知係點用

然後就係部ADI-2, 入面好多嘢搞 想知個de-emphasis駛唔駛off翻? 本manual就話會自動detect啲歌有冇boost咗treble, 再決定駛唔駛de-emphasis, 但係我聽落就好似全部都de-emphasis咗. 係咪真係啲歌問題, 定個功能嘅事? 開咗聽落好似有啲怪咁, 唔似係咪自己問題

RAM Decode姐係load晒成首歌入RAM, 再由RAM讀取

ADI-2 dac係好多野可以搞，不過keep as default係冇問題
de-emphasis我keep default (auto)，未試過off係點

The ADI-2 DAC activates the DAC’s de-emphasis automatically when the current source is AES or SPDIF and the Emphasis bit is set in the incoming Channel Status.
即係用AES/ SPDIF in 先有auto detect

Bit perfect指確保player出dac的data冇經過修改
改volume都係改咗首歌data，所以唔係bit perfect
所以tunebrowser比用家揀自己想要幾bit perfect
DSD冇影響因為個volume control只係比PCM

RAM Decode好處係減少disk access，少d delay同resource usage，減少對decode process影響以達致好聲d

睇下有無開到crossfeed
都有影響

感謝解釋，發現VLC個音訊輸出都有呢個揀，睇戲啲聲震撼咗真實咗 （eg訪嚇初頭個段音樂啲人聲勁清楚）

各位巴打想問下呢隻3.5 tip ring sleeve 嘅定義係咩

tip 肯定係+, 咁 ring 定係sleeve 定係 both 係-? 我估係both?

唔想燒左人地部機賠唔起

呢條係headphone線定過機？

入耳機，HE1000 se 用

我最初都有試crossfeed，最後都係覺得唔用最自然，唔係所有歌都啱用

不如用個電錶試下邊pin打邊pin?

唔係，我係負責焊果個依家焊T+R-S-

怕錯

似係
tip +
ring, sleeve both -

有無巴打想接手耳機+dac/amp啊
有隻DT990 pro同 Sound BlasterX G6
兩樣都係用左一日唔啱用

巴打呢部係咪mkii嚟？我見曾福個網話冇貨

咁慘
有咩問題？

本身諗住打機聽歌兩用 但用落感覺個聲空間感勁得濟(唔識形容 虛?) 而家兩件千五都想放左佢 買過其他

我估係 sound blaster問題
dt990應該可以如實反映個source
可能你換部if Zen DAC已經好好多

有無型號推介?? 等我放左張sound blaster再試下先

但係auto de-emphasis聽落好似係暗啲, 我對耳係咪對壞咗嘅耳

係呀 佢官網有whatsapp contact, 你可以whatsapp佢問下有冇貨先. 我之前都係佢主動覆我話有貨我先去買

可以OFF左佢,
應該影響不大.

mk2有咩分別好似仲有FS版

試完，好似分別唔大

mark 1: 4490
mark 2: 4493 + new remote

全部都係fs寫係機身，型號冇分別都係adi-2 dac

BTW, 聽感如何？
hd800s?

ifi zen dac, burson play, o2 + sdac
大陸野： aune x1s，topping dx3 pro
and so on
盡量同你budget差唔多

原本一直等fostex對tr-x00，然後發現denon d5200規格幾乎一樣
兩對其實差別大唔大？
想入對非監聽，closed-back，音樂感較好嘅（當然唔好重味精）

琴日上左門市，有貨
不過價錢幾貴8890, mk ii

照REVIEW應該好唔同聲
不過兩隻都唔監聽

我就反而想入隻DT150
不過T字頭要成500運費
等BNS開番再睇

見兩隻都係講話音樂感好，fostex可能音場大啲啲
我唔係好分得出兩者有咩分別

係hd800s呀, 都係利申定先, 9聽架喳

首先個感覺係唔知咩叫聽歌 一直以嚟用入耳, 用dap, 對比之下而家個音場好大, 甚至大到我分唔到, 究竟係唔夠大聲定係個樂器定位係咁. 個腦同對耳都壞咗

講翻technical啲嘅嘢, 我覺得對比dx200係順滑咗, 尤其個treble進步係明顯. Bass我就本身唔求打到入心入肺嘅, 所以冇留意個分別. 其他方面我就再玩下先, 始終好多嘢未玩好

至於上面感受, 除咗係因為dac嘅性能, 我諗部份原因可能係因為個風格比較laid back少少. 感覺上啲聲唔係圍住你對耳, 而係再後啲. 包圍感冇咁強, 同埋啲attack會冇咁大力.

希望冇9噏錯 雖然話課咗好多金, 但係我只係新手嚟 連條單端線都係而家先拎出嚟用, 啲嘢有排煲有排研究. 只希望愈聽愈好聽

可以出去試下D5200先
另外順便試Ultrasone Signature DXP

邊間有得試？
同埋想問出面啲臺機比較自己個部差得遠點算

trust your ear
除非唔合邏輯，否則感受係個人，冇乜可以錯
最多都係發現自己見識少
唔差在試埋個iem out
其實adi-2 dac好似有個電池盒賣
dap?

我一向都係用單端

個音場真係大
唔係圍住對耳有機會係揀唔啱歌
試下《Sennheiser HD 800 Experience》第二首《No Sanctuary Here》
或者試下d人頭錄音，例如《The Space Sound CD: Dummy Head Recording》第一首

本身想今晚落單，俾你咁講我又hold 住先，send 個email 問問佢

問清楚好
我上次冇乜期望，mk1 mk2都 OK所以我接受到
雖然最後比部mk2我

成SET拎去

停左產
所以我買左A4 BL

心郁郁想買嚟做屋企hifi套解碼 等我問下先 見個價同thomann差唔算太多

應該係價錢

聽開IEM，聽800s係會覺得好大音場。

不過新手就玩adi2同800s

都係，一個美金420兌翻港紙只係三千幾，th610代理見佢賣4680

thomann 連運費7k5

前面好似有師兄好似奶左野 (保養)

米津玄師新歌有碟

好聽

網購就係有呢D風險

新入門, 3k budget一體機係咪都係aune s6, Monolith by Monoprice, Soekris dac1101呢三隻揀?

屋企有隻K7xx, 用上面是但一部係咪都應該冇問題

另外問如果同時有optical in (PS4)同usb in (PC), 係咪可以做到一齊output

個template未update，仲有呢d：ifi zen dac, burson play
Monolith by Monoprice如果係講$499.99個部有budget應該都可以諗下
聽講K7xx唔易夾amp，你而家用緊乜，有咩想改變？

好消息

如果同時有optical in (PS4)同usb in (PC)，你可以隨時switch input source，冇得兩個source mix 做一個output

其實隻k7xx買左返黎兩年冇用過咁滯, 買果時已經知7xx唔易推, 本身係諗住買埋dac+amp一set返黎玩

但果陣咁啱手緊, 淨係買左隻7xx返黎就冇再買落去, 攪到隻野放埋左一邊, 而家想補返呢事件

咁樣不平平地買部ifi Zen DAC 或o2+sdac玩住先，起碼你會有個概念有咩想改變

如果你覺唔好聽
覺得可以轉HD599睇睇
雖然個個話AKG 7系列D好有潛力
其實都暗中話有部咁上下擴先得

因為想要駁埋PS4, 有冇邊隻有埋optical input, 我見你講果兩隻都冇

就係知7XX難推, 個AMP好重要, 所以唔敢買D太雞既怕又浪費左佢, 已經浪費左佢兩年了

手上得支usb mic 我諗K701買返去真係當手辦

一嘢上去就唔駛心思思, 財散人安樂

同埋本身用iem都投資咗幾多, 耳機, 線, DAP, 所以想買貴少少有提升, 費事太入門嘅買完嘥咗錢

ifi zen dac可以去金聲試下，唔洗估
dac1101係cas workshop有得試
aune s6係香港代理有得試

係咪睇k-on

少年你太年輕了
以為玩到高價就唔會玩返轉頭？

800s未算攻頂

650同700玩得好都唔差過d幾萬耳塞仔

經典型號都好玩呀

成班喺到毒害 冇咁多位擺呀

詛咒你地個個都要入坑喇叭

沒事兒，我用緊sc203

啱，hd600都好聽過唔少貴iem

跟機
150ohm OEM算唔算枱機用？

lihkg app bug 將張相轉90度

好彩無位,
淨放到對Genelec G One

開箱貪就手夾dac1101，感覺齒音多又大聲
好處高頻微動態好易聽到，壞處係會幹擾到聽主題
好在唔刺耳

高頻整體唔夠自然，有一定延申

低頻有力亦有下潛，唔算好深
如果實小小就更好

人聲比較緊
偏厚不過唔係好暖，唔夠通透

整體而言唔差，可能煲下好d
或者講如果唔係高頻突出的話會有d悶？
幾百蚊而言唔錯

另外，配帶對聲好有影響
唔夠氣密的話會有小小尖同唔夠bass
最fit我係跟機2節膠大碼，夠隔音

呢到好多痴線佬

Genelec咁貴

琴日落單

又要為咗喇叭換屋鳥

jds呢個牌子點, el dac + atom 推K7XX/HD6XX點睇

T+A出headphone同dac amp
繼續買唔起

平板版HE1

見到都好重咁大排磁石同大腔體

話說係咪第一部德產平板耳機？

你咁講又好似係
其實我唔睇好，因為資訊太少
就算官網都唔多

如果真係單元上落重工夫，以平板黎講好應該重點宣傳個技術，好似empyrean咁
就算hifiman都會講佢點處理磁石擺位個d

當然都可以反駁就算係HE1都冇乜資訊

不過4800歐元其實同empyrean、HEED phone、SR009s (MSRP)差唔多，感覺又好似冇咁貴
雖然都係買唔起

Wireless headset 音質係咪通常差d
想搵隻音質好 wireless同ps4 用到嘅headset係咪難啲

cloud orbit s ?

DROP + THX PANDA好似幾有希望
不過未出

巴打們點睇HD 6XX + Schiit Modi + Magni/Vali?
成套加埋4K到有啲心郁
咩都聽，但聽古典多

另外想問magni同vali分別大唔大? 差usd50有個燈膽仔，但聽人講嘥9氣

其實主要係active noise canceling影響音質
好多時d藍牙headphone係based on d好headphone, 例如m50x bt個d，其實唔會差

4Kbudget 推senn記我會揀soekris dac1101

atom平平地可以一試
EL dac好似冇咁出名

用緊 HD660S，Modi 3，Magni 3+，聽古典。
全套5K，非常過癮。

好奇問下點解用HD660s？

HD6系裡面大多數評價都係HD660S音質好過HD650/HD600，雖然有少量死硬派。不過HD6XX價錢平一半
P.S. 國際影音 HD660S 見到既平四五百。

係，不過HD660S同HD600價錢只差三四百，當然有新買新。

我真。新手，無乜要求，其實最近用最多既係 Koss Porta Pro，呢隻野Amazon US連運費都係320港幣，但音質我覺得幾好，最緊要既係幾乎無重量，戴上去幾乎feel唔到，輕鬆享受音樂。不過去到例如貝多芬第九交響曲第四章果類型，就真係要出HD660S

點解似HE1，睇樣似hd6xxmix埋幾隻耳機，頭梁似th900，紅色內罩似q10。

4800歐都唔貴
講緊4皮野，係1266同sus級數

買唔起，試聽算

平同負擔唔起冇關

其實冇問題，反正呢刻鍾意就得
將來嘅事將來再算
可能之後入靜電坑呢

我都鐘意660s
不過經典型號就係經典型號

KPP喺drop次次見到都想買

我都係
但係冇一次落單

銀鋁殼+圍住外圍幾條槽+黑格網，真係好似照住做咁

不過紅色濾網真係有啲唔似hi end 野

4800 EUR 講真可以賣到幾多隻 通常理你間廠咩背景都好， 踩落head fi market 嘅第一隻耳機同常都有堆bug
就算呢隻幾好聲都好，第二隻先考慮

單元係靚仔嘅其實不過個磁石架3D print

PS4要用到嘅好似係有接收器嗰種先得喎...
咁好似係GSP370同670叫可以接受?

大家儲下錢，遲啲賤物鬥窮人大把平野執

咁2K左右DAC有咩介紹
唔係好想要中國牌子

果單元做到8Hz - 54kHz

係未senn記員工過檔做？唔似oem貨仔
都係德國佬

有口罩有headphone日子

照咁睇佢真係有放心機去設計
可以期待下

可能請咗中國員工呢

O2 + SDAC, ifi zen dac, schiit modi

T1 2nd😈

話說而家入咗手rme, 又心思思想收其他正嘢 尤其是大家講stax

me

唔好買portable, 喺屋企聽聽下無電會好無癮
長期差住黎用對舊電又唔好
我之前就係用portable dac喺屋企聽，用lineout mode 兩粒鍾就無電成日都要差

照你之前個講法, HE1係你啦
到時我再用幾箱罩同換你部HE1

想問下 adi 2 點樣先算完全熄機

同電視一樣

唔介意支那野嘅話 我會推薦hifiman Sundara 節日減價仲平過6xx（諗真d其實massdrop野全部係make in支那）講三觀正佢真係無走雞 音質依個價位真係無對手

Sennheiser 羅馬尼亞

6xx比左Massdrop整 應該係assembly in支那
［member]L300 Limited made in Japan[/member]

唔係好信得過hifiman d QC

L300 limited

講起Made in 乜乜
我有sony隻z7m2
個耳機同時寫住Made in China+Made in Thailand
即係點

我多數長按power，變紅圈standby mode（用remote都做到）然後熄電

熄機呢樣大家點睇？
有人話開關部機會stress d零件，減低壽命，所以長standby 會長命d
我自已就為安全，唔用就熄電

可能中國做parts, 泰國組裝

其實無咩分別 依d設備係預左長開 長開對壽命影響好小 熄機又唔會話有咩壞影響

qc問題有少少被誇大我覺得 不過反正支那野信唔過唔買都無咩所謂 只係咁嘅價錢咁嘅聲係值得一試嘅

個人經歷，Sundara 開賣冇幾日係九展有個音響展，我第一日下午去個時攞起手發現個headband斷咗
唔記得post幾講過

打錯，ANANDA先係

我都係 紅圈抆插蘇
如果唔咁出街會好唔安樂

同埋唔紅圈就咁斷電會閃一下，好驚整壞

Koss Porta Pro
HK$240，買兩個免運費。

無得買啦, 唔驚

屋企人多出入醫院所以大把罩

到時你用罩換咗HE1, 我再用罩換你部HE1

放毒

的確好似二手都唔多見有

我用7502+2297
口罩對我冇用
（唔比被拉的話）

我見識少，而家先知有呢d chip

過千既耳機好小mic

呢隻野有咩特別

特別在不正常地平？聽講。

咁質素呢? btw on ear headphone而家都算少見

應該幾好

順耳好聽

只能話經典型號

一千蚊貨仔呢度d土豪睇得上眼架咩?

利申有598

買嚟打機唔錯
加支modmic其實都唔平

雖然而家打機多數用自己

打機mic用WO mic，唔洗錢

朋友你太年輕，玩返轉頭都係樂趣
你會發現低價都好多正野
好多高價野係唔值

會唔會收到好多背景聲

唔會，不過電話要放近d自己or講大聲d

想問吓電腦用USB出ADI-2 DAC係唔係sample rate會cap 48khz依家播咩個數都唔轉

如果你用windows direct x out，咁所有野都會經過windows個resampling，會跟據你係windows音效個度set個sampling rate輸出 (default好似24/48?)

你可以係player set用WASAPI 或者ASIO ，咁就唔會經windows 個resampling

解釋得好好,唔該哂不過我嘅問題好似係install唔到個driver

記得嗰陣熊仔其中一個sales話T1 2nd冇demo都係其中一個買HD800S而唔係T1 2nd嘅原因

話說搵到套漫畫講耳罩, 將佢地擬人化 睇咗少少, 講嘅嘢唔止於一款耳機, 仲會講埋間公司嘅歷史, 幾有趣

post條英文版link俾大家睇下

梗係無啦
抽冧巴架大佬

T1-2nd都要抽No.，唔係掛

講起黎，我未見一千內既T1

冇Stax

oh
點裝唔到？

唔知邊到睇過係有架
故事好似係講潛入stax 工場

hifiman Sundara 節日減價仲平過6xx係邊個website

Click完個rmeinstaller之後彈個類似進度表，之後極速消失冇反應，右下都見唔到icon

T1 90th
限量600

淨係搵到上面個頁

平過6xx又有d興趣

我都見消失咗，過一陣先出返個installer界面

唔該哂先,最後都係屈服咗洗咗機...然後就裝到
MADIFACE settings 有冇咩要注意?

taobao好似14xx人仔

其實冇
如果你擔心的話可以睇下about個頁有冇tick到enable MMCSS for ASIO (default好似係tick咗)

6xx係型號唔係價錢來......

我都幾肯定樓豬知6XX咩嚟我都係俾佢推入火海入咗手嘅苦主之一

6XX 好差咩?
利申未試過

好好聲如果你追求嘅係暖聲底,又smooth又舒服嘅風格的話

我對呢個牌子有啲好感，但係就未試過買佢啲音響同喇叭 希望隻Solitaire P真係好似Focal咁用盡自家技術製造，話晒大路音響牌子搵人OEM當自家真係唔係咩新聞
而家呢部HA 200某程度上做咗當年DAC 8 DSD嘅完全體理念繼承者，唔單止有埋高階產品先有嘅HV線路同DSD1024解碼，而且睇落仲有完整嘅Headphone amp circuit，唔知呢個葫蘆入面賣乜藥呢......

可能係he1殼oem
前幾頁都講緊Solitaire P, 個單元都有自己設計，似乎唔係oem
可以期待下

T+A個名聽唔少
唔知舊機抵唔扺玩？

支持立場

King Gnu Ceremony
中晒毒

又幾正bor

大家覺得d usb filter 其實有無作用
定係又係玄學黎
隻ifi iusb 好似好多人話用左d聲靚好多咁

CL750到了
今晚搞搞佢

USB線先玄學，用左後最主要係「仔細」同「清晰」左。
仲有圓滑d唔會太刺

睇機
以前用 dx90個時係有d唔同效果，例如有d會係高頻多d修飾
除咗dx90之外冇等部機聽到有分別（adi-2 dac冇試，直接冇視filter，set做NOS 算）

唔反對買
但我就唔會買

sorry, 閲讀理解問題，我9唔搭8咗

睇完打消左買既念頭

Hifiman Deva 好似幾抵玩
有冇巴打聽過？覺得如何？

LCD 3 要點玩先推得盡?

配VIVA好似唔錯

好似幾吸引

你係咪都買咗
乜撚嘢尖聲嚟
要煲?

7日前到咗，煲緊
quote #354

巴打可以試下唔同膠/綿

要研究吓

二節膠應該係最保真
傾向唔用耳棉, 接受唔到次次要捏咁污糟

新手想問下大家 Mac 機用邊個player？
試過VLC，音質有些少問題。
而家試緊 Foobar2000，但 Mac 版本太簡單，d快捷鍵用唔到
Jriver 好似比較複雜又慢

using tunebrowser

最鍾意用三節膠強姦耳仔
不過無用入耳好耐

奶嘴最好, 又舒服, 又乾淨, 獨有嘅失真好似聽緊大耳咁

奶嘴係邊隻？

xelento

好似無Mac版本？

冇
Audirvana，bitperfect then

之前話想搵平衡聲嘅耳罩，周圍試咗唔同
denon d5200/7200, fostex th610, focal elear都唔啱, 尤其th610同d7200失望th610竟然有齒音, d7200就好混亂
最後買咗hifiman sundara

hifiman sundara 感覺如何？

聲底超平均，比較輕快即係個尾唔會拖長，所以細節都唔錯，亦都好清晰唔似sennheiser咁模糊，背景都好靜，定位好清楚
音場係open back嚟講唔算大，但當然大過close back
跟嚟條線好短下而且會自己卷翻嚟攤唔直
要講缺點，我就要試多陣先知

再想補充一啲，人聲感情幾好
第一對貴耳罩，之前都係用m50x同hd58x

隔離見到 乜撚野邏輯

真係唔怪得點解賣線咁食水深

玄學

升級線

舊時玩耳機就
耳機>dac>amp>電>線
而家就
線>耳機>dac>amp

我都買左Sundara 親生仔deva
第一次用耳牛

呢對係sundara嘅藍芽版？

等包膠

我水咗啲friend買ma750
又唔係好覺佢有咁尖

隻Koss Porta Pro上路了

線問題？
ma750望落條線幼d

hd800s幾時再降價
btw 9k budget 想音場大 多聽classial ost 同band注重樂器 最好跟4.4線 有冇邊幾隻可以特別試下？

K1000

9k咪HD800s

我知 但想睇下仲有冇邊幾隻試下

仲有T1 2nd

CL750無得換線

不過T1 2nd冇跟4.4
好處係T1 2nd夠平，另外買4.4線夾埋唔洗9k

K812又得，不過冇平衡

減得咁快

ma750都冇

it is offical

唔該你遲啲試埋

Z1R 你覺得點？

之前從未聽過耳牛 屎忽痕插嚟試下 覺得好好聽
不過over budget 唔諗佢了

不了

好似要用luxman推

藍牙其實推得好唔好
通常平面振膜都難推

殘體

hifiman其實係唔係大陸牌子？
雖然佢聲稱美國起步…

出過國讀書的大陸人,總部天津

DIY既樂趣

隻cd900st 戴到甩哂皮…耳仔個兩舊棉邊度有得配？

求其google搵到，未必係最好

sosad

多謝巴打一直以來解答我問題

本來就諗住分體嘅
但第一次上電就放在木板方便測試先
依家咩都唔使講啦垃圾站見

應該都無野平

主要聽歌，求建議dac/amp。用緊Adam t5v 有源喇叭同sennheiser hd25，頂po 推薦呢啲夾唔夾我個組合？有冇其他？

Under 2k:
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

比多少少adi2 dac 啦

睇你個setup似做 production，用返d production gear如何？
之前有d巴打推介過幾部interface，不過我唔記得曬
召喚d production 巴打

搵得返，好似係呢部

收到了

搭單問mixing係咪直接上hd800s最好

唔該你先咁我知道係要搵interface唔係dac。因為我仲有部dj mixer， 啱啱上網睇dj mixer 嘅軟件唔支援focusrite 嘅interface。再研究下

正版煲幾十個鐘會好聽好多。
唔好上淘寶訂，好多假野或者比較差既代工廠...

原裝knob

升級版

升級版 2

原裝Magni個knob，有個缺陷，就係好滑，
調聲量非常唔唔舒服，要用好大力。

淘寶訂粒20mm直徑，有滾花既，
當堂舒服曬，非常順滑

再召喚production 巴打門

感覺hd800s唔啱做monitor
可能揀返d monitor野會好d, e.g. Neumann ndh20, hd25, Sony cd900st, m1st, audio technica msr7b, beyerdynamic dt系列

有趣

想問吓邊度有得試

asgard 3應該修正咗呢個問題我覺得冇咩問題
利申asgard 3用家

你部mixer係一體嗰啲定係player+mixer先

gsp 600 or gaming野正如之前巴打講2000fun有唔少

headfi野就去耳機鋪試，例如DMA, let's go audio, 熊仔、亦軒等等
基本上去到星際都市都好多鋪

自己冇mon一定要連電腦果啲

應該要加多舊野?
不過唔識mixer野
見D online live都好多舊野

睇下Babyface Pro FS?

之前買落 Magni 3 b-stock 真係好平
但係買左兩隻壞左一隻好彩壞個隻都易整

interface 平平地買motu m2 m4 算啦。
babyface pro fs 都得，貴少少。

mixing 用hd800s都得，但你自己試下先。

平時用喇叭聽冇乜野
用耳牛聽會頭暈

我都唔可以長期聽，2個鐘左右開始暈
已經用緊OPEN BACK，係太緊定設計差？
換下會唔會有改善？

緊又唔會太緊
之前玩人地個啲都冇乜野
自己買完聽咗10令廿鐘鐘就暈

新買會夾頭
搵幾本厚書夾返幾日啦
我果隻用左100+hr先開始冇咁緊

我果隻已經用咗幾年
3頻平衡，戴得舒服，3K左右有無推介？

用幾年都夾點捱?
買之前最緊要試
係舖頭試返2個鐘
真係覺得戴得舒服先買

啱啱買咗hifiman sundara
3頻平衡，但唔知算唔算舒服

Babyface Pro FS加少少已經有adi-2 dac

why 2 box?

3k左右HD700就啱曬，戴得好舒服
仲有d5200

諗住拎一隻返公司用
同埋買多隻 攤返運費好似抵玩d

49美金一隻amp唔係日日都有

你買咩聽咗頭暈？

用途唔同,
不過依家比我2選1,
可能會用Babyface Pro FS,
配隻ULTRASONE Signature DXP,
我應該夠了

sony z7m2
啱啱聽完 又暈

鐘唔鐘聽BASS先,
走BASS會輕鬆D.

我聽bass架
平時喇叭聽冇乜野
可能真係夾頭
試下夾書先
想問下你地耳機架係邊到買？

耳機架上網多d選擇
街鋪金聲好似見過，不過好少選擇

會唔會係唔習慣個音場？可以試下要加crossfeed

都有可能 我試試先

z7照計唔夾頭
HEADPHONE BASS同喇叭 BASS差好多
重BASS歌一兩鍾要休息下了

睇下先
thank you

咁可能係第二位巴打講既聽唔慣音場
唔該曬

我都係z7m2喎
你夾返一百個鐘試下先
再唔係去舖頭試下夾到鬆既會係點先

不外乎 耳機太重，太夾，FR 1-2k 位太多，低頻就睇你聽咩歌。應該唔會係高頻因為如果唔係應該會耳仔痛

試下耳罩中間加塊海綿？or 較細聲啲都唔得嘅話就換耳機啦。 我戴過最舒服嘅耳機多數係老耳機 , 因為本身頭梁塑膠老化唔夾頭，耳機就literally 掛喺個頭咁，而家在產耳機都諗唔到邊隻唔夾頭

我果隻50MM單元，唔夠夾會跌
而家鬆鬆地就頂住頭頂
塊棉又爛爛地，順手換埋

本身都諗緊HD700/HD660S
D5200可以試下，THX

似乎你本身有amp，可以試埋t60 rp
dt 990, k7xx又得

開箱
質感好正 金屬支架

試聽 三衝平均
用Fiio M11 4.4mm直出 要開幾大聲先推到
用佢個DAC 插電腦 又係要開到盡先係正常音量
轉藍牙駁iphone 出奇2/3音量已經夠

轉頭試M11 出LDAC 如何先

玩耳牛有枱AMP係基本
其實我想試Audio research AR-H1，但驚重唔好戴，有無手足試過？

ar-h1 bass 量唔夠，其他唔錯
同為平版，t60rp好d

想買部枱式DAP
用開4.4平衡
睇中左兩隻
Teac ud505
Sony TA-ZH1ES
點揀好

睇黎佢個amp唔係好夠力

THX, 搵日去試下先

佢個amp 算吧啦
當藍芽用又唔差既 真係出到LDAC

4.4一定係SONY

仲有ifi pro idsd

不如你買個4.4 to 4pin xlr轉插仲方便

巴打用z1r?

電磁爐完全唔值個價

我又唔想咁講，我淨係試過夾z1r，效果麻麻
總好過hdvd掛

香港賣得貴咋
強國賣一萬頭到
不過呢期都係唔好淘寶啦

同價我會買adi2 dac加sp200/789

一萬頭都唔買

所以都係買個4.4 to 4pin xlr轉插最方便

信仰都值幾千掛

LM

電磁爐衰咩？

你去聽下

推力太細已經係死症

難聽算唔算一個缺點
講緊夾隻z1r source係金磚出

利申係音響節試過

我聽電磁爐都係夾z1r
成套係一般般，但係又未到難聽

但係唔知到問題係喺耳機定係amp 到

可能無信仰心加持就差

係香港 - portable player iem嘢 比枱機大耳 多人玩幾多 倍？

點解二手流量少咁多？肥花見d fiio m11日日係咁賣... 日日 m11 m11pro m11pro ss, 大耳枱機難出好多 ... 當然你放勁平徐外

完

巴打點解咁憤慨？

利申煲緊cl750

你想表達啲乜？

想問下
我用緊個耳機有mic
但錄音果時 一開始第一個音會唔係好錄到 同埋會有少少爆音，每一句一開頭都係咁，要點fix?

會唔會個軟件問題，
用USB就睇下有無新driver，
唔識扮識先

有小小名氣，
枱機headphone都大把人搶二手啵，
好似HD800s咁 開8500都有人問
IEM 冷門野咪又要大減先賣得出。

唔係話睇唔起中國野
淨計SPEC中國牌子係抵玩既，鍾唔鍾意就個人喜好啦

但佢地一嚟多型號，每部機差少少咁，好聽就可以揀到最啱既，但放二手計，係咪咁易搵到其他人都啱呢
第二係更新得快，好似電話咁，一年就成個系列更新，舊MODEL就自然跌得勁，少人買
最後就係個個都以為好抵、好清、好甜，試聽幾首歌就正，長聽就難頂，個個都放，有幾多人接貨

呢點唔錯，通常係好野都少人放
SP1000m+campfile+線 bundle 都出咗幾轉

依D人缺乏信仰心

新手請教下 純電腦睇歌/打機 1k-4k
最高性價比係邊一隻？最好closed back
主聽人聲 流行 古典
戴眼鏡 所以最好唔好夾耳
同埋唔想要假皮 之前用過3-4隻都爛

想問下耳機隻殼裂左係咪要送返保養度整
仲用到既 但見裂左想知點搞

hd650 出咗就廿年個價仲企硬cls

唔係呀，10年前3k咗右，而家hd6xx都唔洗2k
半唔多半價咗，仲未計通漲

都啱 但係耳牛真係襟用過iem好多 起碼換代無咁快

封閉推Srh840
Oppo Pm3就絕左版，不過我都推

Ultrasone Dxp就長用緊

the truth

Meze 99 classics我覺得幾正

4k左右好似仲有AR-H1, 我都like嘅

有d headphone ear pad可以換， stock ear pad 多數人造皮
同埋ear pad唔一定係皮

部分closed back推介DT770Pro, ATH-M50x, AH-D5200
open back 係post 頭有好多

試下原廠先

而家有drop penda

天鵝絨

仲有HD700/HD800個隻布

未用過天鵝絨既耳機 會唔會好焗？

其實PAD用咩料都會爛
我果對可以換，但爛咗之後想搵都已經無貨

earpad 之中最舒服嘅應該係天鵝絨同布耳罩

爛pad+1
HD700我都換咗pad

羊仔皮

有有人用過DT1990Pro
有冇咩評價

開頭會有少少吉
用耐咗舒服過皮

ATH既都好正

印象中唔錯
不過唔太記得同T1 2nd比邊個好

都幾夾頭下，真係要試耐d 先好買

各位師兄，想請教一下，
同一首歌， CD 錄成 WAV 同 FLAC 檔案，
我用EAC去錄
點解個bitrate同file size差咁遠？
係咪正常，定係我set錯野？

正常

Thanks!
正常應該音質無分別？
咁樣FLAC幾好，file size 細好多又有相片

音質應該冇分別

巴打想問下你放咗未
有意想收

放晒喇 得返隻gaming嘅
steelseries arctis pro wireless

慢咗添
巴打你係邊到同買咗幾錢？

我amazon買 dt990pro 好似1000蚊左右
sound blaster好似見到減緊價

dt 990 pro 仲係9xx
但sbx G6都仲好貴

g6 我買好似1100

巴打你隻dt990pro係80定250ohm?
加埋隻g6玩fps如何

250
加埋玩fps我聽唔慣 用gaming headset我感覺重好

聽完你咁講搞到唔敢買添
本身仲諗住木耳買嚟幫下手

我玩果時用覺得麻麻 同埋佢sound blaster有個scout mode 啲聲會時大時細

所以最尾我都係用返gaming headset 但聽歌既話dt990的確好

有無試過唔用sbx g6玩？

有呀 不過我覺得唔用有啲細聲 不過其他師兄話用其他sound card會好好多

都常嘅, 250ohm咁大, 咁可能要買隻80ohm

播歌電腦已收皮
有冇fanless single board computer推介？
最好用到sata hdd

我用asus laptop做source喳

搵咗成晚，最後都係買返udoo x86 ii ultra算

玩到fanless點解唔直接ssd

想問下有無人有齊sbx G6同X7
想知邊隻玩fps好啲

成套用得要幾錢到？
我諗緊Silent Angel Rhein Z1，好似有D貴，又無得睇片

因為懶同就手
隻WD gold本身買咗好耐都冇用
遲早轉用EVO 850 2TB

udoo x86 ii ultra大約2千8
套火牛好似買咗3k

有冇平d music server推介？

可能burson play好d

sound card的話最近對EVGA NU Audio Card有d興趣，唔知好唔好聲

原來technics 都有music server

technics 香港預咗冇行貨先

港紙35000

burson play好似有啲難買到
巴打仲有無其他推介最好個價錢二手係$1300樓下

我用大陸dac 清風u8

當然有
ifi zen dac, o2 + sdac

點解burson play有啲難買？

貴過1300諗住買2手, 但無咩地方有

巴打用落覺得點

ok的
但已經下架,因為有新型號出
穩陣d就拓品(品牌名)

早排話聽歌頭暈
今日轉用返條3.5又冇乜野

balance is 把撚 to you then
可能balance聲薄d?

啱啱轉返4.4 暫時都冇暈
時暈時唔暈

因為用balance 不自覺音量較大聲左？

不嬲用開iem 之前未用過headphone 所以想問下senn記 Momentum Wireless 3 個soundstage 好唔好

巴打想用咩iem比？
我得closed back黎講momentum on ear 2,音場一般

我有Campfire Dorado 同ie400pro 兩隻soundstage 都唔係話好好

Sorry,兩對都冇試過
comment唔到
我9估momentum 好d

唔緊要 反正應該都會去星際試下先

冇呀 我4.4 聽40-50
3.5 要聽95到

用黑磚推？

用zx300
啱啱聽住訓
聽聽下又頭暈
睇黎4.4is把撚 to me

畢竟當年zx300, 金磚同黑磚當中zx300只係4.4入門之選
可能用金磚/黑磚推會有唔同
再唔得仲有電磁爐、ifi pro idsd可以試

用靚機聽先唔頭暈
花式推人入坑

其實balance同唔balance喺音質方面有幾大分別？

想問一下hd6xx 同soekris 1421夾啲定 adi-2 dac 夾啲？平時聽開日本女聲多，爬文見呢兩隻都好似唔錯，唔知點揀好

我會揀1421，不過建議你試曬兩部先
性格方面1421應該夾d，質素可能adi2-dac好少少

冇一定答案，因機而異
有人會覺得balance聲薄d乾d不過亦有機會係分別唔大
例如坊間分析Sony zx300 個3.5冇做得4.4咁好心機，所以zx300上面可能4.4好聽d
不過唔可以以偏蓋全，有d機可以冇乜分別

其實8-9k呢個價位係咪都係得呢兩部推薦? 如果有多啲選擇我想出街一次過試晒佢

應該仲有部topping d90，呢部機定位同adi-2 dac爭，不過未試過
試過德國湖人個部，感覺悶d
仲有部luxman da160可以一試

諗唔起仲有邊d
8-10k頭 呢個價位好尷尬，比上不足，比下有餘
講high end 入門可能係一萬尾2萬
但一萬頭機都好好聽

多謝巴打意見過多幾日去試下先

4. 4弱咗咁搞笑

請問雜食派邊個耳牛好啲？直插電腦
budget under 1.5k
乜都會聽，但想要大音場啲
因為比較鐘意聽電影soundtrack orchestra
(琴日係咁loop hummel gets the rockets)
同埋日系清純女聲

另外想問下
而家我部機有張 十年前幾舊水嘅濕9 creative sound card
同msi b450 底板直插邊個好啲？

另外HD6xx 係唔係一定要海外代購？

音場大可以試下AKG K7xx
HD58x都可以一試
dt880/dt90亦可以，用低阻抗可以直推
日系仲有ATH-AD900X

底板直講插可能同幾舊水嘅濕9 creative sound card差唔多，你可以自己比較下

海外買野唔一定要代購，我用開buyandship轉運
有，香港冇

1421 好喺邊？
市面上果堆亂七八糟嘅分立式r2r 之中最有興趣都係soekris

unbalance版1541
上次試過1541，冇試到1421
所以我覺得1421應該會唔錯
當然都係講緊夾senn記
有人話soekris垃圾，我覺得睇夾機
我覺得adi-2 dac個好處係易夾機，穩穩陣陣地好

1.5K左右用咩AMP+DAC推HD 6XX好[url][quote][s][member]網址[/member][/s][/quote][/url]

burson play, ifi zen dac, o2+sdac, 等等

買全新

想放部thx aaa 789
有冇巴打有興趣

本來用緊Audio-Technica 3.5->6.3
轉咗FURUTECH F63S-R後，腦放覺得好D
日馬買$200有找

你個支ATH係金頭我覺得好好啦
仲有支Furutech CF-763，但分別無五蚊貨/跟機上ath咁大。

個轉頭，換左耳機都用得番，底過換條線。
玩開耳機都有齊3.5>6.3, xlr >6.3之類方便接amp同player。

係金色果隻AT501CS，本來都無乜野用咗兩年
日馬買開野順手買埋FURUTECH，無比較無傷害
咁AT果隻平D又唔係差，幾十蚊用得過
覺得$200都接受到咪FURUTECH

只係轉頭本來以為無分別，求其都得
原來都有少少分別(可能腦放)

極危險

可能會成為我人生唯一一次睇音樂會

零晨3點開始，大鄉里未睇過，一場大約幾耐？

一兩個鐘走唔甩

可能係樂手最後一場音樂會先啱

上星期知道Veclos結業，實在覺得可惜
之前已經對佢個技術有d興趣，不過定價唔平又冇得試，所以一直唔買

近來work from home，成日比廢老d fake new + KOL100炸我，令我明白急須一對closed back headphone（長期戴iem唔舒服，又唔想減少kse1200對黃色耳綿壽命）
見到Veclos HPT-700而家賣27000 yen，即時出手，就算唔好聽都可以收藏下個技術。
有幾可見過保暖杯公司Thermos膳魔師出真正head fi 野而唔係大陸100蚊10對再貼個牌的贈品？

HPT-700背殼係佢個鈦金屬真空層，暗銅色加上個質地好似保暖杯內膽咁，燈光下係幾靚
重量比我想象同重，不過唔會戴到唔舒服
ear pad可換，跟機ear pad係皮（應該係人做皮），有微微斜度同夠厚，幾舒服，實測戴足10個鐘都ok

不過build quality就唔擔保
跟機headphone線係雙3.5 single end，冇分左右。似係於headphone內分左右，唔係hifiman個種
插好兩邊，左邊冇聲
搞完一輸發現左邊headphone插座接觸不良
畢竟停咗產，我都係換過對穩陣d

用咗大約10幾個鐘
聲方面做到Veclos 所講良好音場，定位都ok，分析力幾好
雖終都係closed back，同open back比分別好明顯
唔會好迫得黎空間感幾好
當然同HD820比係冇得比。HD820係呢方表好強

HPT-700個賣點係中頻，其次係高頻
中頻有毒，尤其人聲
暖但唔太薄，好立體，而且好似浮係半空咁，同音樂唔會混埋
即便係歌者企遠d個人聲仍然浮到出黎唔會比音樂搶到
靜電個種毒會比佢通透細致，但HPT-700人聲好吸引
一開箱個時似收音機聲，而家唔同曬

高頻唔會焗，有一定空氣感，幾自然，雖然唔似靜電順同高延伸
closed back係呢個價做呢個效果我覺得係驚喜，或者係我對closed back偏見太大

低頻就一般。打擊重不過下潛唔深
當然呢個可能同煲機有關，似終而家先係10幾個鐘
我覺得可以觀望下，畢竟個中頻都可以由收音機聲變毒聲

整體而言，HPT-700賣3-4千我都覺得值。而家用buyee連運費都係2089 HKD，我覺得如果唔係太在意bass可以9衝收藏

Veclos 做唔住我估係成本太高同一開始定價太高，太可惜

聽左陣,唔識欣賞

而家過場
第二首應該好聽
第一首係實驗音樂，所以怪

Ching 有冇amp? 定係用緊dacmagic 入面塊amp?

如果冇獨立amp, 攞舊錢買amp好過買線。買完條線又冇得用落你將來會野嘅耳牛/speaker度

fiio e10k夠唔夠推hd58x？
同埋點樣係massdrop寄嚟香港？用集運？

高清圖
見到用料好扎實，金屬面板金屬後殼，耳罩成型都靚
想睇下起左果四粒螺絲下面有咩

應該夠，其實電腦直推都夠聲

四粒螺絲同面頭黑色鋁殼好似唔相連
黑色鋁殼上面d窿見到下面有d綿

超新手想問下依家買左個Sony wh-1000wm3
都係就咁用iphone連藍芽聽
想問一下如果想好小小有冇需要買個DAP？
上網search見到Sony NW-A55
定係藍芽都係算九數？隨便iphone冇分別？

雖然藍芽真係算鳩數, 不過配iphone係最差, aptx都無
sony嘢就配返支援ldac嘅手機, 除咗sony手機, 而家好多手機廠都聲稱support ldac, 但係係咪真係認到又係另一回事, 總之sony機就保證得

以上嘅嘢, 如果你聽mp3可以無視咩廠咩機都得, 任你揀

T1_90th巴打已經講左個真相

如果真係想用wh-1000wm3藍牙可以轉用sony 電話 or dap
A55抵玩，zx300仲好
當然又不限於Sony dap，唔少dap都support ldac
都係AK, Fiio, iBasso等等，基本上啱budget就ok，如果淨係用藍牙的話
要有線就要試機

或者用air pod

想請教一下，小兄想買AKG K 240 Studio，

想請問一下咩叫做(Semi-Open, Circumaural Design)

半開放, 罩耳式
-aural即係耳

巴打禁半開放即係聽到出面ｄ聲?

如果開放同罩耳式邊款好？

會聽到，不過比開放式少d
開放式有好多選擇，可以參考下post 頭

謝謝巴打

唔止聽到出面ｄ聲
而係出面的人都知你聽咩

OH 明白謝謝

點解我隻dt1770 pro 250ohm仲易推過712pro 63ohm
1770電腦音量要較低過712pro，係咪買咗假貨

應該冇錯，靈敏度問題
放落去d headphone power calculator出黎結果合理
聲壓110 dB SPL, 712 要51.1 mW 而dt1770 pro 250 ohm 只需6.35 mW
數據上分別：712 pro個靈敏度單位係 per V, dt1770 pro 係 per mW
可能呢個就係分別

thx bro

想買modmic
有無人用過
黐落個耳機度會唔會有膠水漬

未用過
唔係有磁石咩？

都要有舊嘢黐落個殼架

Sony A55 + Koss Porta Pro 輕鬆組合。
Schiit Modi 3，Magni 3+，Seenheiser HD660S 而家封塵。
雖然HD660S人聲同流行音樂好得，但可能低音唔夠。
我聽古典多，而家用 $240 一個既 Porta Pro 聽古典，感覺好聽d
小提琴聲好溫暖，feel到d小提琴木既質感，低音大提琴聲同鼓聲都明顯d。
可能我對耳有問題。

你邊度買, 我上年喺日本買四舊幾

我對耳都有問題
用得最多嘅gear係MX980

無意中見到呢樣野

幫親過呢檔一次咁多，冇中伏

240 蚊耳機就feel 到小提琴木質感

sorry巴打 禁錯負皮

其實我一直都想像唔到咩係「木質感」

美國亞馬遜，29.9美金，買夠49美金免運費直寄香港，而家依然暢通無阻一個星期就到。

MX980 想買，但已經停曬產...
家中有幾條MX375

嘩正！
不過cheap野唔想煩，都想直接焊線方便快捷

耳仔有問題先feel到。

我都好想買多對MX980

r10果種

木質感呢啲xx 感，xx 感都係抽像概念黎，人人理解唔同。 木質感有人叫"松香味", 我嘅理解係指泛音豐富，表達到中頻入面真正木琴先有嘅果種共鳴，有力得黎有唔肥腫嘅中頻。同時高頻滑，順耳得黎要纖細，但最重要都係中頻果種共鳴要飽滿

有冇巴打試過嗰隻Klipsch Heritage HP-3？覺得點

請問2-3k左右有冇三頻平均，又有bluetooth同anc嘅over ear headphone推薦想用一對耳機做曬平時聽歌同間中mixing嘅嘢因為budget有限

mixing用anc?
等 production巴打們出手

我覺得冇好結果

見到部Rose RS201 好全能，心動想入手聽tidal
有無ching入咗？

music server機少有support usb dac，所以如果要聽DSD就冇得諗
Rose RS201唔見有

如果要用usb dac，可能raspberry pi仲實際

最近我壞播歌電腦之後我只好砌新機，不過我砌機又鐘意overkill
ryzen 5 3600 + GTX 1650 OC成張list都要一萬
勝在打到機

我試過一次 覺得比較少音染幾自然 音場闊 自己幾鍾意 不過bass對我嚟講多咗啲 想聽下其他人點睇

B&w px7
我第一次買headphone覺得音質好過AirPods pro好多
但會少少over budget

有冇人用緊 questyle cma12? 求聽感

Ryzen 5 3600 + GTX 1650要成萬蚊

我都有望過呢對 不過好似香港冇咩地方有賣
ching喺邊度買同埋幾錢？
Thanks

喺太子買 應該全部都係賣3188
睇人地評價話px7喺呢個range黎講差唔多係音質最好
但你唔好期望佢個anc
我甚至覺得Airpods pro一開始個anc仲好啲

係咪因為用咗靚火牛+靚鐘USB咭？

HDPLEX H3 V3 + HDPLEX 400W Nano ATX Combo
成張list最貴係呢套野

靚鐘USB咭？有冇推介？

用靚火牛同貴case佔咗大部份budget
而家未諗好用邊張low profile 1650
有冇人知邊張low profile 1650最靜？

見到啲人都係推Jcat 果張，不過成三千六蚊又唔知係會幾有用

thanks
不過如果我想搞下個usb，多數會買部usb reclock，差唔多錢不過離開機箱內，更少noise

似乎係兩用？

睇完啲comment有啲卻步
有無其他替代品

V-MODA BoomPro如何？
座枱mic例如 blue snowball又得

zoom 上堂/present 用hd800 加mic 都幾型

009加支condenser mic仲型

blue snowball幾型, 係咪unidirectional

有3個mode,唔係unidirectional

有無unidirectional嘅枱咪
rode?

我對6xx係頭幾浸買所以唔係羅馬尼亞做，之後我幫我朋友買咗對58x,我覺得手工差咗

順便問下有冇巴打有玩過audeze el8,對 earpad有冇得用非原廠?

可能要買replacement kit先？

我知道對野有透明雙面硬膠痴住對pad同headphone,唔知可唔可以重用...我之前打算係audeze個網連兩條線一齊買,之後埋單個下見到運費係76usd,我個下即刻屌咗出黎

我都新手入門大耳等緊隻6xx，部amp到先攞咗嚟聽隻iem
希望平安到步

$1000左右買條1M 3.5MM -> 3.5MM線有無好介紹？

用轉運可能平d

之前有朋友比我試過一條Oyaide 幾百蚊幼線唔錯，可惜唔知型號
買散線自已做可能更好

我而家就係用緊Oyaide
果時廠線唔洗500，不過電視要多條，所以想換自己果條，俾Oyaide電視用

終於忍不住喺amazon買咗DT150

HDPLEX H3 V3 + HDPLEX 400W Nano ATX Combo到手
有排忙

都想轉番FANLESS

why not

壞左先換啦

平衡線同非平衡有咩分別，左右聲道平衡d，唔會偏聲?
有d耳機單邊出線，但係4pin頭可以換平衡線，咁其實有冇實際效果?

你可以當平衡大力D
聽感受音源影響
唔係用平衡就一定好

單邊入線平衡Headphone
條線會係頭帶過另外一邊
一樣係左右分開

我隻focal elear 壞了，一邊無聲……

focal headphone都聽幾多人話易壞..........

有冇聲底同HD600類近既closed back推介🙏🏻🙏🏻

d5200算唔算？

drop投訴好多...
focal elex都係話1-2個月就壞單元
估唔到focal咁差qc

Shure srh440
Sennheiser hd 25
German Maestro 450 Pro

Thanks! 出街試下先

Thanks! 請問srh1540會唔會都差唔多？

Focal易壞正常

上次音響展試stellia都壞線

都唔錯

HD25係DJ HP點會似hd600

DJ 用只係因為佢輕便耐用隔音

似HD600
我覺得要搵厚聲D
高音又唔會太多光亮

我見台仔好多都話壞，話似係設計問題喎

P.S. sorry for 中国link

成個series 平到貴都咁易壞

即使係喇叭大廠， 第一次整耳機啲產品都唔多唔小有毛病廠家未必估到一啲喺speaker 到無問題嘅技術會喺耳機到出問題

例如斷引線就應該係廠家無考慮到用家佩戴時所發出嘅濕氣導致腐蝕

聽講uto 換單元好貴？ 自己嘅難攤子要用家硬食返

好在轉咗買lcd x

你估audeze 啲野唔會壞

起碼冇focal嗰啲咁易先
應該

顯微鏡都有CLS

撳入佢個profile 睇下

人地整K1000 , qualia 010 果個tier 嘅耳機好撚勁佢都唔知道救左幾多隻r10

大陸link琴晚睇左架啦。
我應該都係送回大陸俾阿大神整。
focal 原廠整完都係壞

有冇巴打試過Drop 既 177X

未聽過Drop 177x
不過原版1770高頻我覺得太圓滑，
伸展位會Cut咗，
可能比錄音室聽人聲用，
需要高頻好嘅歌會比較悶。

TH-x00好似吸引D,
不過無聽過

聽開dt880,覺得寡左d
有無d 氛圍好d 既closed back 既推薦

TR-X00 正

cd 900 st?

除咗土地問題 有咩吸引到你地玩headfi 而唔玩hifi
最新長期用headphone 發覺個耳仔聽到痛 （耳膜唔舒服而唔係戴到痛）搞到我依排都抖下聽少咗
始終屋企唔係studio 隔唔到音 隻open back搞到愈開愈大聲去遮住d屋企雜聲

其實tr-x00同th610似唔似？
聽過th610有齒音

你係用咩headphone先？新headphone有可能因為未run好，通常都要20小時run下先進入狀態
另外環境嘈就轉close back都適合

唔想嘈到人 亦唔想比人嘈

same here

問點解玩headfi嘅話我係因為一嚟唔想比人知我聽乜，二嚟聽歌除咗聽歌詞之外都幾鍾意留意下編曲有咩特別位

其實點解d人會有聽iem，HP特別傷聽覺既錯覺。
你聽咩開得大都會傷隔唔到音，聽speaker都一樣。

睇黎bns 香港倉真係24小時運作

前幾日4點9臨訓收到來自日本倉嘅貨入香港倉嘅通知，啦啦臨撳返自己個自取點攞貨。第二日真係有得攞

明明iem先最傷
放入耳道將耳屎推入，阻礙排洩，本身就唔衛生
耳屎積累仲影響聽力
headphone 同 speaker除咗開大聽會損聽力之外，諗唔到有咩其他健康問題

Fr8ight仲勁，有晚我朝早4點咗右whatspp 交付款証明都好快有人處理

之前同朋友討論過如果有錢到可以買HE1，應該玩2 ch定HE1
朋友覺得用呢個價玩2 ch可能有20萬係搞個空間，得返30萬組 2ch
而為咗有個空間玩2 ch可能要用幾球買樓（討論個時都仲係幾球）
所以HE1抵玩得多，1部野搞掂

玩2ch 永遠最貴係租！

HD6XX到手，有咩amp推介，筆直2000，主要聽live metal rock

純amp?

是的，自己有部dpx1做前置，
Amp+dap $2000可以？

dpx1朋友

可以試下Schiit、ifi、JDS lab、 d amp or dac/amp
型號好多下，例如 Schiit modi, ifi zen dac, ifi black label, burson play, O2 amp, JDS lab atom等等

modi係dac嚟喎
magni先係amp

你

睇下睇下O2咁多好評，個價又好吸引

adi2 DAC 換咗線電會唔會好聲過原裝？

應該會
繼續用switching牛

amazon uk ah-d5200賣270鎊咁平有冇伏

買黎試好似ok
不過英國運費好貴

等你試用完報告下

另外有幫fd買另一隻耳機，揀咗快運除返開都係100鬆啲，還可以

不直送香港，啲代運依家窄窄地

有無巴打去過觀廣三樓間耳機店買野?

master studio?

好似係最頂層個間

好似叫 Mixer Audio

咁就冇去過
自從3樓有間CD鋪冇做之後都冇上過去3樓

BNS都叫人唔好用英國代運

冇曬洗貨價了
$2700 hkd仲可以搵到少量

會，尤其我覺得係背景再寧靜咗

收到

等我九沖返部先

你幾多v 入？

屌 對唔住 睇錯電線
原來你講linear power

其實我都係

話說點分係咪linear power supply?
我部amp唔肯定係用緊switching定linear

啱啱問官方，原來我本身部amp已經內置係linear牛

睇中hd6xx 但係shipping addresas冇得揀香港 想問吓大家點運返黎？

轉運

buyandship

話說大家知唔知microsoft store可唔可以用xbox禮品卡入錢? 想買tunebrowser, 但唔想用信用卡 網上search又唔係好明佢噏乜

打開部機見環牛就大機會係linear

如果條電線有舊火牛就switching

直接插13a插頭，電飯煲/電腦主機嘅綫都得個隻

咁就要開嚟睇睇

屎牌asgard3官網有圖

seems like LPS

係，我特登問官方，佢話係

又黎
因應疫情坂本龍一音樂會提供免費直播（附連結）

唔好意思大家 我想請教一下 岩岩係DROP 買左個TOPPING
佢個US頭同EU頭有冇分別??反正返到黎都係換頭/換線

補充一下 D50S 黎 新手買個黎試下

電壓應該係universal掛
利申早兩日喺DROP買咗隻Topping DX3 Pro US頭

我睇返d50 條電源線係usb 頭所以應該universal
好抵 210蚊再減左30蚊 再加幾蚊直送返香港 費時轉運
巴打果隻幾時到 我果隻佢話4月24

佢嗰個好似係出貨日嚟
我嗰隻22號出